黎智英刑恐東方記者案 受害人第12度去信質詢

壹傳媒黎智英前年6月涉嫌刑事恐嚇東方報業集團（下稱「東方」）男記者，案發至今已近2年，為要討回公道，東方和受害記者已先後11度去信要求律政司交代案件進展，惟律政司至今仍龜縮，未有正面回覆亦不敢告黎智英。受害記者今日（2日）第12度去信律政司，要求律政司司長與受害人會面交代案件最新進展，若律政司繼續將本案「放櫃桶底」，受害記者不排除就案件提出私人刑事檢控。外界炮轟律政司「敢就唔告」黎智英，並乾脆回覆東方和受害記者檢控決定，以作了斷，莫再加深受害一方痛苦。

黎智英公然以粗言辱罵恐嚇東方男記者案件證據確鑿，整個案發過程更被錄影，但律政司卻一如以往處理涉及黎智英的案件般，一味靠拖而不檢控。而律政司過往放生黎智英的事例更屢見不鮮，例如黎智英涉向民主派等人秘捐的黑金事件，以及黎智英參與違法佔中等。反觀7名警務人員在佔領行動期間執勤，於金鐘涉襲擊案件卻早已完成檢控判刑。